其實點解默克爾可以做德國總理做咁撚耐

05年開始做總理，連續做到依家成15年，唔好講英國日本嗰啲民主國家，分分鐘連普京都唔及佢連續做一個職位咁耐，就算做起碼都隔一隔 羅斯福連做四屆都係得12年
有冇熟德國政治嘅可以講吓

先講CDU/CSU，德國執政黨只要係比較中間派已經會比起其他政黨有較大勝出機會 更何況CDU/CSU係傳統大黨而且仲係中間右派，而SPD係中間左派 呢兩個grand coalition先可以執政咁耐
第二就講返默克爾本人，之前有睇過唔少分析都話默克爾本人個形象係深得好多德國人鍾意，但去到舊年其實民望已經開始無以前咁高，宣佈黎緊卸任總理之後無耐就有武漢肺炎，之後就一直做到而家

冇核武都做到歐盟最大影響力，算係咁啦

歐洲啲議會制國家係咪理論上有人撐就可以無限期續任 咁咪同新加坡冇分別

係

下年德國大選啦，唔會見到佢嫁啦

佢已經話唔做啦

所以咪話唔會見到佢

佢接班人好似都無佢咁勁

冇計喎 人地係投比佢個黨

至少人地有得選

選民又投番比佢

不過呢幾年得票跌左啦

做得唔好自然淘汰

你想講點解無任期限制?
咁要先理解議會制個本質
就係政府(執政黨) 向國會負責
執政黨要有國會嘅信任先可以繼續執政
咁通常都係靠國會贏大多數議席
反之，如果國會對政府不信任
咁就要落台
所以議會制國家個政府係無限期
All depends on 國會個任期
贏一次大選咪又做多次
新加坡人民行動黨長期執政除咗反共夠狠, 長期控制咗選舉
另一樣野係佢行英式單議席單票, 如果有個大少少反對黨就好以 swing
反之德國唔會出現呢個情況
因為有德式比例代表制, 總括而言票數反映議席
所以上邊巴打講咗傳統兩大中間政黨都一定要搵其他黨組聯合政府
同埋, 德國有所謂「建設性不信任動議」制度
即係在野黨唔只加埋要夠票過不信任動議
仲要一齊有個會夠票過到嘅總理人選
所以德國總理好少機會因為不信任動議下台
多數等下次大選組唔到聯合政府 or 唔做

德國人瑞

默婆都唔係國家元首, 做幾耐有乜所謂

留名

咁美國總統一樣都係選出嚟，國會一樣可以罷免佢(雖然難度高啲)，點解又要有任期限制？

因為一個係首相制, 一個係總統制

日本咪又係咁，如果執政黨一直繼續執政，黨總裁會一直成為內閣總理大臣。

兩個制度有本質上分別
首相/總理憲制上佢要有國會信任先可坐落去
一過不信任動議
或者佢自己 declare 某個議案係信任動議被否決
佢都無得留低
佢可以只係輸一票 (工黨1979年輸俾保守黨咁)

總統喺任期內
就算國會反咗檯換晒係對家控制
佢通過一百個不信任動議都無用
總統都係會繼續做落去，直到佢到任期完
國會要罷免佢就要彈劾
但彈劾係佢犯咗憲法定落嘅罪狀先得
國會議員唔可以因為唔鐘意佢就彈劾佢
佢亦唔會因為你唔鐘意佢就可就咁投票令佢落台

任期限制傳統上都話係唔想一個人長期揸咁大權姐
咁係有利民主嘅
另一方面又可以拗話佢如果有民意支持點解唔俾做
其實好多因素嘅
唔係因為有無任期限制就決定晒

議會制
其實你永遠都要 keep住國會信任=係咁贏大選
正常民主國家
好難發生嘅事
任期限制亦唔適合用
因為個黨領袖係國會議員，你無理唔俾佢選你唔俾佢做首相，佢咪做內閣資政囉，下次咪又黎過

議會制國家元首可以做好耐，就以英國日本為例，戴卓爾夫人同安倍都做咗成10幾年首相

好詳細